台美明（7日）舉行軍事高層對話 中國氣炸強烈譴責！

跳腳！美台明軍事對話 華春瑩：堅決反對並強烈譴責

2021/01/06 16:38
〔即時新聞／綜合報導〕美國國務院在華府時間5日晚間公布，美台將於台灣時間7日透過視訊進行政治軍事對話。中國外交部發言人華春瑩今（6日）對此表示，「堅決反對並予以強烈的譴責。」

繼台美經濟繁榮伙伴對話後，美國國務院在華府時間5日晚間公布，美台將於台灣時間7日透過視訊進行政治軍事對話。美方會由國務院政軍局助卿庫珀（Clarke Cooper）代表參與，對話預計聚焦在區域情勢、台美軍事合作與軍售等議題，我方表示將會全力推動。

根據中國《環球時報》報導，中國外交部發言人華春瑩今日主持例行記者會，她聲稱，「美方這麼做將嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，中方對此堅決反對並予以強烈的譴責。」

華春瑩還說：「台灣問題事關中國的主權和領土完整，涉及中國核心利益，是中美關係中最重要最敏感的問題。中方敦促美方切實恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，立即停止與台灣進行任何形式的官方往來和軍事聯繫，以免進一步損害台海穩定和中美關係。中方將根據形勢的發展作出必要的反應，堅決地捍衛國家的主權安全利益。」

穩了 侵根本冇打算讓位

肯武統未

又準備拎香港人出氣

美台突然要搞所謂政治軍事對話，華春瑩：中方堅決反對、強烈譴責
來源：環球時報-環球網

2021-01-06 15:39

【環球時報-環球網報導記者張卉】據台灣“中央社”6日消息，美國國務院當地時間5日宣布，美台將於當地時間6日（北京時間7日）通過視頻形式進行所謂的“政治軍事對話”。對話預計聚焦在區域情勢、台美軍事合作與軍售等議題。對此，中國外交部發言人華春瑩在6日的例行記者會上表示，她也注意到有關報導。美方這麼做將嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，中方對此堅決反對並予以強烈的譴責。

華春瑩稱，台灣問題事關中國的主權和領土完整，涉及中國核心利益，是中美關係中最重要最敏感的問題。中方敦促美方切實恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，立即停止與台灣進行任何形式的官方往來和軍事聯繫，以免進一步損害台海穩定和中美關係。中方將根據形勢的發展作出必要的反應，堅決地捍衛國家的主權安全利益。

舉報我也說兩句責編：王怡

地球拜登千祈唔好否定一中

唔係嘅話支公會好失望
連登仔都會好驚訝

之後雙雙精神分裂入青山

氣炸華春瑩

好嬲好嬲 繼續搵香港出氣

Hket

不嬲都係咁

反而讓台灣和民主陣營更堅定反共

專家：台美政治軍事對話浮上檯面 利延續關係
最新更新：2021/01/06 20:12

（中央社記者游凱翔、郭建伸、王承中台北6日電）台美明天進行政治軍事視訊對話，軍事專家今天分析，該對話行之有年，美方主動公告，研判是希望制度化且持續下去，相信拜登政府上任後，會延續這樣的對話機制，深化台美交流合作。

美國國務院公布，政軍局助卿古柏（Clarke Cooper）美東時間6日晚上6時30分（台北時間7日上午7 時30分）將透過視訊出席美台「政治軍事對話」（Political and Military Dialogue），並在會中發表談話。

民進黨立委王定宇表示，軍事對談行之有年，並非新設立，但這次公告有嶄新意義，一是美國國務院以官方正式通知、主動向媒體揭露，顯現國務院已將台美之間的政軍對談，列為官方認可的正式、可公開活動，代表台美之間關係從過去模糊策略，轉而明白、公開、正常化。這代表台美關係提升、美方不忌諱中國施壓。

王定宇說，美中衝突源於中國擴張，中共的擴張主義不變，美中衝突就不會隨政權輪替改變，而台灣位於印太戰略樞紐，台美間的合作就是必然，關係正常化、檯面化將是趨勢。

民進黨立委羅致政表示，台美政治軍事對話過去就存在，是年度例行性交流，只是過去較低調不公開。他認為，川普政府將對話交流公開，是希望這項交流能夠制度化；川普將卸任，這次對話應不會觸及重大議題，但意義在於能讓對話持續下去，相信未來拜登政府上任後，會延續這樣的對話機制，深化台美交流合作。

民進黨立委蔡適應也說，美國國務院主動公開台美政治軍事對話的意義在於將此對話機制檯面化、常態化，對台灣非常重要。未來這項對話不會因為政黨輪替而改變，或因為不公開而被拖延。

國防部智庫、國防安全研究院學者舒孝煌說，外交部與國防部不透露對話相關細節，因此難以評論，不過，美國近期通過內含挺台抗中聲明的「2021財政年度國防授權法案」（NDAA FY21），強調應強化與亞太地區夥伴的交流與對話並藉此增加互信，推測台美政治軍事對話的內容，不外乎是上述內容。

舒孝煌指出，雖然美國總統川普對NDAA FY21部分條文內容行使否決權，但美國國會仍以壓倒性票數推翻川普的否決，並通過這項法案，顯見美國國會對於亞太地區的安全局勢有高度共識，認為五角大廈在這樣的態勢下不能停擺。

舒孝煌認為，基於台美互信基礎，外交部與國防部不對台美政治軍事對話多做評論，並且保持低調，這是必要的。

國防院學者蘇紫雲指出，台美政治軍事對話行之有年，美國務院將這項對話排在國際正式會議的議程中，並且在國務院官方網站公開，這正是落實台旅法、台北法案、台灣保證法等一系列法案的精神。

蘇紫雲分析，這場對話雖然不公開，但依據美國與北約、其他國家的安全對話內容，推估可能的四大方向，包括安全情勢、科技安全、台美軍事安全合作、經濟安全。（編輯：謝佳珍、趙蔚蘭）1100106

氣炸

美國國務院在華府時間5日晚間公布，美台將於台灣時間7日透過視訊進行政治軍事對話。美方會由國務院政軍局助卿庫珀（Clarke Cooper）代表參與，對話預計聚焦在區域情勢、台美軍事合作與軍售等議題